外交部：G20峰會不討論港問題

張軍

【本報綜合報道】中國外交部部長助理張軍周一在有關二十國集團（G20）峰會的吹風會上，被記者問及峰會期間，中美會否談及香港問題。張軍稱，G20是國際經濟合作論壇，重點是聚焦全球經濟和貿易金融等領域問題，不會討論香港問題，中方也不會允許G20討論香港問題。

張軍稱，香港特區政府為了維護社會公義，彌補法律制度上的缺陷，採取一系列舉措，是完全必要的，中央政府也支持。他並強調，香港是中國的特別行政區，香港事務純屬中國內政，無論任何場合、任何形勢，都不允許任何國家、任何個人干涉。

美與港關稅安排 須按世貿協定

有記者就問及，美國國會關注香港《逃犯條例》修訂爭議，會否影響香港獨立關稅區地位，中國商務部副部長王受文回應，香港是以單獨關稅區身份作為世貿成員，美國與香港的關稅安排是按世貿協議管理，因此任何關於香港關稅範圍問題或待遇變化，都必須遵守世貿協定，這亦是國際義務，非單方面可以改變。

此外，聯合國人權事務高級專員巴切萊特（Michelle Bachelet）周一於瑞士日內瓦出席人權理事會時，促請港府通過或修訂條例前，須先作廣泛諮詢。她表示，港府在通過或修訂《逃犯條例》或其他具爭議議案前，須先廣泛諮詢。她又指會繼續呼籲各方關注與中國有關的事務。

唔討論